有無亞氏保加症既朋友。。。

小六個陣診斷左 不過阿爸阿媽當無野又無帶我去上堂治療。。。
結果依家社交問題好嚴重 無朋友 講野又好易得罪人(我無心的)。。。

即係平時WHATSAPP，咩人會搵你

上得黎即係仲有得救

除左屋企人同公司group之外 係無呀！！！！！
好想有個正常社交關係

點得罪人法？

平時份人仲好固執同埋有1d常人難易理解既固定行為
其他人覺得我好似怪人咁。。。

咁其實好多人就算冇依啲症，都可能0／一兩個朋友

講野好直 唔識去換位思考諗對方聽到呢句說話會唔會覺得難受或者唔舒服
仲有唔知點解自己講野成日都唔望人 令人覺得我唔尊重佢咁(改善緊 逼自己講野望人)

同啲同學／同事相處得OK？（整體上）

同我差唔得幾遠

點解你會有咁嘅錯覺
只係連登都好多

麻麻地 我成日都延伸唔到話題 一係就做話題終結者

出去做返幾個月sales笑住比人屌
乜染自閉亞氏保加症都冇晒啦

我都覺 係網上其實唔覺有咩問題 但一到真實社交 問題就會出現

如果你唔係得罪佢地在先，
咁其實好多人都係咁

我有時都係，大家傾唔落去，就傾唔落去

朋友係，但IQ爆棚，年年考第一，唔使補習，好撚屈機。

你做咩職業

得亞氏保加症 無弱智/輕度弱智算好彩

病癥係連登個個都有

做過pt sales 因為成日聽唔明人地講野試過比個in-charge問我係咪有障礙 (我無同佢講我係亞氏保加症)

工程呀 但做咩工作應該無咩關係

亞氏保加症其實得小數人係高智商 大部份其實智商都係普通
利申我係大部份個斑人

其實你有意識、發現自己有地方要改善，都已經係進步的第一步啦。加油

巴打喺邊到check覺得自己中中哋想睇下

識咁諗可能只係有社交障礙

廿幾歲太遲了 好想好似人地咁有朋友 但識朋友既黃金年齡已經過左了

有無特別偏好的興趣？例如睇火車時刻表

嚴重既係連網絡都生存唔到喎

我係小六個時老師發覺我有d問題搵社工幫我的 之後社工帶左我去個心理學家到做左個診斷

唔係既，廿幾歲，搵多d興趣join下網上d group
識下朋友，再出去見下面
會識到真心朋友既

識人有類似問題，成日覺得佢愈形住自己有病就愈改唔到咁

上網搵極都唔知邊到有得check一係就出外國嘅page俾我唔通飛去check咩

有 鐵路路線 高速公路路線 仲有地圖(我每晚訓之前都要睇半個鐘地圖先訓)

但樓主你有哩份自覺都已經比好多A仔好

搵同樣有亞氏保加症既朋友咪會好啱key囉

你試下去d機構到搵社工 佢地會有d心理學家可以幫你做評估

見到人地聖誕節 除夕有有fd陪 突然有種覺悟

其實亞氏保加常常能夠睇到普通人發覺唔到的細節，搵啱適合的工作的話會做得比大部分人好。至於社交方面，如果朋友明白的話，亞氏的人有果句講果句，有人會覺得無咁假。其實問題不大

我一兩歲嗰陣診斷咗

遇過打機輸左 絕左交

就咁睇唔似呀，仲識自嘲
加油支持你

除左我屋企人基本上我唔敢同其他人講我有亞氏保加症

例如有邊啲我之前睇到有賽馬會但係都成8000窮學生冇錢

多數有亞氏保加症既人打機都好廢 d手手腳腳好似唔識協調咁

呢個我都唔知 我個時係學校社工轉介的 無收錢

其實好明顯
但如果唔識的人就會覺得你好硬頸，同有啲古怪

好我再搵搵

有冇諗過人地係改唔到？

固執個方面我都好想改

我意思係唔好成日將問題同不幸歸咎落個病到，你咁諗反而越覺得自己有問題愈唔開心

你=鐵膠=弱智

固執唔影響到其他人就唔使改啦，
想有朋友唔等於要冇左自我，
做人唔使咩都隨波逐流。

我唔係鐘意架火車 我係鐘意研究佢既路線 (自己講都覺得痴線)

其實都幾影響社交
因為固執唔肯改變同唔鐘意聽人既意見會好容易同人鬧交

但你係咪咁先
同埋就咁睇你講野，都已經算「懂事」
起碼知道有咩社交上既缺點

會唔會試下睇下D社交類型既書/文章
學多D社交禮儀/潛規則
唔好下下都衝口而出，試下訓練多D思想解讀(睇人眉頭眼額)

樓主我同你有d似
有時會去聚會迫自己見人識朋友，但到時就個腦一片空白load唔到,接唔到話題
有時衝口而出講錯野，但講完一秒後即刻知自己衰左
由細到大成日睇地圖
玩多人嘅game/多規則嘅game會聽唔明，一係就轉個頭就唔記得點玩
鐘意玩嘅都係自己一個人玩嘅推理解謎game

有冇喺屋企扮揸地鐵，扮做車長？

搵到朋友了

睇下咩意見啦，
唔一定要認同，
會唔會鬧交就睇個人技巧，
唔講真話唔等於要講大話，
可以講啲唔講啲 。
例如肥妹朋友問着件衫靚唔靚，
真話就緊係反問幾時會見過扎肉着衫靚丫，
咁講就死L硬，
咪答瘦左着就靚爆鏡，而家未係時候，
咁答法算好人道啦，應該唔會炒大鑊。

利申係答扎肉果種人
所以做個想答又冇聲嘅表情

細個好鐘情旅遊巴會係屋企扮大巴司機 會拎d圓既野扮軚盤仲會扮埋d聲

呢個改善緊
但成日都沖口而出左 講完佢嬲豬先get到唔應該講

我老母應該有
講野一針見血搞到人地成日黑面
無哂親朋戚友
都唔覺得自己有問題
新年會來/去拜年既一隻手數得哂有找

我懷疑自己都有不過我學識左講野唔好咁直有時講下笑兜過左就算
或者有d野大家心知肚明就唔好拎出來講

其實你搵啱工一般人有呢個症最啱就係做工程/IT9，因為佢地完全冇時間觀念，可以由朝到晚完全沉醉解決一個問題，唔洗同人講嘢溝通，係極好嘅工程L倒轉睇，做得工程/IT大部份係唔同程度嘅亞氏保加症患者如果係IQ高讀得書果一類，我會建議佢地盡量讀上去攞個博士去大學搵番份教職，你自己睇吓係咪呢類。

睇落你個症似輕至中度，唔係完全冇得救果種，我建議你睇吓「EQ」呢本名著，可以令你更好暸解自己，控制好自己情緒，對建立更好社交能力有相當幫助。

睇完書有咗認知之後，仲有就係時間，一般過得二、三十年，你做人就會開始「化」，冇咁固執嫁嘞

聽講絕大部份亞氏保加症嘅父母都認為個仔只係小問題，要佢入傳統正常學校過正常人生活，主要為咗減輕自己罪疚感同埋唔想比人歧視。

結果絕大部份情況都令子女痛苦一生
害咗佢地一世

亞氏保加可能會有遺傳的

佢可能做左我反面教材
細個無人教跟佢做撞哂板簡直係童年陰影
反而出來做野之後就知點樣避

me too

係，所以有亞氏保加症嘅小朋友好慘，由細到大都俾其實有亞氏保加症又固執又脾氣唔好嘅老豆老母捉住調教所以發現小朋友有問題，係要捉埋佢地老豆老母一齊去上堂慢慢調教埋佢地的

情緒方面改善緊 小左發好多好大既脾氣
但小脾氣仲有好多好多

真
一遇到自己鐘意既話題就會講到停唔到自餘仲要愈講愈大聲 搞到周邊d人會望住你

其實好多人有呢個症狀，除左睇開d都無咩辦法。一系移民去d競爭無甘激烈既地方。

香港真係西地方黎，好多野講包裝吹水吳講實力。

其實係個社會改變，令到有呢種特徵就等如係一種「病」。

以前原始時代，有呢種特徵嘅人反而可能係優勢，會對周圍好敏感，有比常人更好嘅狩獵感/危機意識/單方面嘅專注力

有時候可以諗下可以點樣將佢變成一種優勢，
可能自己某方面嘅專注力，其實係好適合某啲工種/興趣

遺傳機會非常大。

@亞視補家政

無錯係咁我係有啲同普通人唔同嘅觀察力同敏銳度，睇到好多人地睇唔到嘅野，但普通人睇到啲野我又睇唔到
但呢啲特徵適合做狗查案，我唔想做狗

我應該算好
唔知係咪樣問題
中學成日比成班老師關照
同好多同學fd底
不過畢業之後斷撚曬
好記得自己講咗啲on9嘢俾人絕交
然後block7咗人哋成個group二十幾人

大學冇識到非hi bye fd
而家得翻幾個fd得閒約出嚟圍爐

識一個人係
勁沒同理心

成日估錯人情緒

唔係嫁，就算改到你都會仲係亞氏保加嫁

你雖然可以用意志去克服社交問題，學識扮演到近似一個正常人咁嘅談吐，但其實你都仲係要好用力咁去演。好似矮仔努力練到可以入樽，但永遠唔會練到變成高佬囉

得3, 4個fd 平時仲要勁小聯絡
廿幾歲人都未拍過拖

利申型過金鐘m記連登仔

亞視補家政邊係病？

你真係亞視補家政，即係高iq啦
雖然你本身無能力靠本能去理解眉頭眼額，但有能力用邏輯去分析每個微表情同字句隱含意思。
只要你pay attention to依d野，你最後反而會更有能力完美social

我一個前度同一個廿年兄弟，都係pr人，撈得好掂，都係有依個症，佢地識用天賦去變成社交高手。

我都係小二時驗到有依個病，除咗去到新場合，要花一兩個鐘去適應外，完全無影響社交。

加油巴定唔知絲打

我雖然無呢個症,
但我打開whatsapp都係無人同我傾計

未必個個iq高轉數快的

搵個社交關係重好啦

唔係喎。。連登仔直頭係仆街

咁巴打有冇玩過mini metro?

無 我鐘意火車高鐵長距離行車個種 對地鐵呢種無咩興趣

當過左讀書時期好難再搵到新既社交圈

係唔係巴膠

巴膠鐵膠定咩膠

其實我打錯係搵個正常性交關係重好啦！

以前因為自己同老師個ex撞名俾人針咗成年
成日講錯嘢啲人以為講緊笑話
試過為咗儲口水全日唔講嘢
中學比人追過 最後因為佢整巢咗份英文卷
屌到2年同班一句嘢都冇講
而家放棄咗搵人傾偈 佛系社交緊

可能自我意識比較強所以講嘢唔算好kam
不過仲係成日會衝口而出屌鳩人

利申 而家讀緊類似art嘅嘢
喺屋企畫嘢freelance賺錢唔洗見人

咪即係毒撚
連登大把

睇你講野真係似有亞視保加症
講野又武斷又剩係識舉成功例子
唔喺你身邊而家社交唔倒果d就唔計？

Yes 我連係屋企都要跟磚行唔可以踩到線

係網上講野可以比時間你諗完先再打出黎
但現實無時間比你慢慢諗

唔會記住 不過我平時出街會好留意人地d車牌 由其是中港牌 唔知點解好迷

Lm

我都好鍾意睇地圖 好鍾意放大逐忽逐忽睇

我小學都會同隔離位扮揸巴士 之後上落客

點算 我都係咁 講唔停 仲會越講越快 唔知樓主會唔會

我最鐘意用衞星個個view黎睇

無留意有無快到

你留意下我講野好快
睇醫生我係adhd

一定係啦😏

亞視補家政本來叫高功能自閉症。高功能係指認知能力夠高，自閉症本來意思唔係自閉仔，只係情緒感應能力障礙。真既亞氏患者天生就有能力用邏輯性思維去做埋敏感性思維既job，只要有心train過，現實生活無人會發現。

依家新定義亞氏保加入左自閉光譜，d定義又年年唔同，早就無左以前亞氏得，人人唔係天才都起碼資優果種高認知能力。

不過係我老lor，當年似亞氏保加既小朋友，全部都會俾人捉去驗iq。iq過左某條線，完全係可以用iq去自制同理心甚至共感。

你都係冇回應過個問題
你幾叻都冇用啦

你就同上面d ching講果d野一樣
剩係識講自己想講既野 都冇諗過其他人係咪想聽

你可以選擇講野唔一定講晒事實既真相，咁就唔算呃人

樓豬有冇睇過Netflix劇atypical，主角又係亞士保加，講個男仔由高中到大學既生活、家庭生活、學點溝女etc
我追完兩季，覺得亞士保加男主角好單純，講錯野真係冇惡意

有冇去搵過幫手？搵社工做社交訓練之類？

耀能
協康會
都好似有做成人自閉症
耀能好似唔洗錢添
可以去佢網頁望下！

好鐘意圓嘅嘢
細個好鐘意睇車碌，買咗架小巴模型
玩果陣架車轉彎會用口100%模仿小巴轉彎啲撞擊聲
仲有慢慢入番波果陣架小巴行進漸大嘅聲

利申：無確診，絲

邏輯點分析表情? 其中一個考social intelligence既test就係要人睇一張相既表情去估相中意既感受 有社交能力障礙既人普遍就係睇唔明 所以佢地先叫有社交障礙
你講果D聽落似係Psychopathy 個人本身無同情心同道德感但可以用邏輯去理解他人感受

依家咩年紀?

SQ係睇comprehension of behavioral information ，靠social interaction係可以提升，但講到尾結果都係要溝通順暢姐。如果樓豬行affective empathy唔通，行cognitive empathy又何嘗唔係一條出路？

依家樓豬講到明第一條路唔通，我建議試行第二條路有問題？重點係一般人都會天生aware到人地眉頭眼額。樓主無依個天生技能，又唔想孤獨，就要後天培養架啦。

我老豆有
我都有

其實你有無諗過 跟本唔係病而係性格比較怪，自己提醒自己仲好

做工程多溝通過好多職業 打電話打足成日
我本身都有d社交障礙同唔敢打電話 而家逼到自己克服左
不過同意讀得書既讀上去 而家後悔讀到1st hon但入左建造業呢行

好Q

工程邊一行？

覺得自己都有d 社交真係無乜野講 dump左少少情報之後就完 & 人地講野真係無興趣仲好煩添
好易得罪同事老細 以前口試面試覺得好難
個腦同人講野會空白 連極端情況同學請飲或生仔，親戚急病定臨終，去到見倒都會唔知講乜

又真係唔望人會舒服d 對眼好攰想避開咁 不過可能眼皮問題 (呢點同動物見倒眼狀圖像會避開唔知有乜關係呢 其實幾有趣)
呢d生物性因素有時我覺得係飲食問題 既然有d食物會令人暴躁或那型 咁可能有d令人變得unsocial 呢
而我又會食得好偏同習慣好重複 都試緊大改飲食作息運動 令個人產生多d少d乜素物素 睇下會有乜分別

其實真係好多人有 讀cs做it 見好多咁既人同埋一定有人更怪
仲細又唔係特別勁既人要準備定喇 因為你事業只能走 技術/知識/體力型 唔駛靠口才而人工又咁上下既野 我諗 IT 裝修 消防 揸車揸飛機 讀數入金融 呱...

Btw 呢堆人 做friend或一齊開公司咪得囉 大家都怪人

知自己既短處已經好過大部份連登仔

行路會僵硬？
眼會呆？
說話冇抑揚頓挫？

工程好多瓣，做PM果類就緊係要好多溝通，有D係閂埋房門淨做設計、解難，啱晒亞氏保加BB

咁其實d 巴膠, 飛機膠個d 算唔算係確診者

以前社工有安排d堂比我上 不過阿爸阿媽wfc 自己又唔明咩係亞氏保加 所以無做過training

我做開building maintenance的

中學有個fd係亞視堡家，同佢講野好煩，超固執

黃世澤係

用係正途係好有幫助…
走精面嗰啲就高級騙徒

屌，我細個都係
大個正常返

真啊
亞視補家政起碼唔係輕度弱智先
唔係無得救

真啊

回到正題好無

唔一定 但我知好多都係
中學有個fd同我一樣 佢對巴士既熱愛係背到d巴士係咩型號用咩engine幾時落地邊到造有幾多馬力等等

病徵係點樣?
我成日覺得自己都有d社交障礙但身邊d人又唔覺, 唔熟我嘅人會覺得我好多frd好好傾, 但我內裡係完全唔想傾d無營養話題, 久而久之 都無乜人會搵我傾計, whatsapp連gp都無多個長期無人搵

屌我都係
但係好似好多人都有呢嗰習慣？

有同事有
講野勁黑人憎，做野又固執，好難同佢一齊做野，佢最尾變到冇朋友

其實哩個症都冇乜方法醫，你唔好怪父母當年冇帶你去睇醫生。

多數有的話好細個就已經有d好特殊既僻好我就細個個陣好鐘意睇賽馬 好沉淪d馬跑既步姿

識收好緊要
唔好一輪嘴講你想講既野
唔好駁嘴

好多男人其實都無社交直覺講真

係唔係好鍾意Thomas火車頭

google下 '心智解讀'

固執、好介意別人點睇自己、好易沉迷一樣野唔識停、社交及理解別人能力比較弱。

續樣改緊

想問下樓主會唔會同人對話個陣，人地同你講野你會好似完全吸收唔到咁

又或者成日就係諗住自己想講乜野，跟住人地講野你會聽唔到

我見你係網上既對答都冇乜問題呀
試下係網上面識下朋友先囉
會比較容易d

有

你要學模仿人

亞氏係唔識與生俱來的social norms

所以待人接物唔好跟自己直覺

靠觀察人

我以前跟自己個套無fd

靠模仿就愈黎愈多fd

冇得拎冇asd同有嘅人咁比較
asd係先天缺少咗呢方面mechanism
eg其他人會由人地做嘅行為去推斷返個社交規矩，好似問人有冇紙巾其實係想問人要紙巾呢啲
asd係缺少收集呢啲資訊再綜合斷論個規則

你講嗰係性格使然

你係太多尼安德塔人dna

睇咁多有無練習咗咩特別技能？揸車搭車會唔咪好熟路

唔係，男人好多時係留意語言，但判斷唔到眼神表情語氣呢d潛行為交流

Eg:女人問你做梗乜，男人其實明唔明真正意思？

你講嘅只係先天左右腦發達分別
佢嗰啲asd係前額葉影響

表面徵狀差唔多，內在原因同process完全唔同

男人好多都係唔識呢d社交直覺
我覺得同亞視保加無分别，直男呢個字就係咁黎

launch哥咪係囉

你覺得係點其實冇咩討論價值

一般黎講依個症唔識點埋堆
以前中學個陣就係咁
結果多數鐘意自己返學食飯放學温書
老師要我地分組其實就最驚
最後都係無組個班行埋一邊自成一組
so far感覺自己一個係最舒服
最後畢業之後變左無曬朋友
WhatsApp 都係同樓主一樣得公司group同屋企人
之後依幾年除左返工接觸下人之外
返到屋企都係自己一個折埋
放假想揾人做樹窿傾下心事都唔知揾邊個

一樣其實
只係無後天教程比佢地學習先致做成

唔係病同缺陷殘障，只係唔係與生俱來

玩mein kampf minecraft囉

好多時人地講完野我係理解唔到會反覆問佢係咪姐係咁係咪姐係咁或者要load好耐

樓主唔洗驚
我都無
不過已經慣左

點解你知你得罪人?
係人地話返你聽?

好想好似人地咁大時大節有fd陪 會有人同我過生日
但自己真係埋唔到堆
Btw網上真係一個好好既樹窿 可以比個空間我

你哋成長比較少同人相處，同我哋嗰代一家多口，起居飲食都要互相遷就，父母成日講做大嗰啲要幫細，就養成習慣，加上清貧會形成自信心不足，樓主知道自己嘅不足，已經很好，加油💪

講笑咩，成堆人都咁固執又溝通唔到，拍埋一齊做嘢一定死硬嫁

亞氏係有缺損，但眼睇唔到
人人以為你正常，呢點最慘
弱智唔同
大部份一眼就明
就會調節相處態度

應該全部細路都鐘意

其實係咪要食藥

有冇加入一啲你依個症狀相關嘅群組識人，或者參加啲興趣班/組織？

同感吖巴打
我由細到大都自己過生日 自己過節
打機又打到無曬引
所以就每日都返工過時間
而且揾唔到自己興趣
話題都開唔到
有時搭到嘴都傾下d片面野
有時甚至只係say hi or bye
而佢地傾開個班就開埋group吹水
我又唔算好熟又唔係幾好意思開口問佢地app我
而且我連佢地電話都拎唔到
感覺幾失敗

btw 都係得網上可以講下自己野

有冇人搵得返之前有個話自己高功能自閉症 幻想自己係天才果條友個po ？ 好似冇咗個po

通常有ASD都好大機會係遺傳，你父母認為自己係正常咪會覺得個仔都正常囉，樓主或者其他巴絲打可以去埋遺傳科檢查吓自己有無基因缺陷，假若第時想生小朋友嘅話。

點解要改，我都唔會
總有人懂得就/ 欣賞/ 尊重
利申：剛確診

咁講又唔係幾好，好似弱智好過亞氏咁但亞氏BB唔似其他身體缺憾嘅人，外表睇睇唔出有問題，人地唔會明白同遷就你，好多時反而俾人bully，呢樣係幾慘

唔睇呢個post都唔知原來whatsapp有group先係正常............
細個真係好撚驚分組無人一組個feel真係柒到搵窿捐..

不要再說了好唔開心
不過我自己都推開晒啲人，因為一個人真係好舒服
同佢地一齊又唔係真心地開心，仲消耗自己能量應酬，真係無乜謂

做診所

曾經有個肥仔黎睇感冒
啲同事見佢行為好奇怪，差啲要報警

結果入到診室一開波同醫生講自己有亞氏保加症
全診所啲同事知道之後就無咁驚了

應該係肥仔嘅媽咪知道肥仔會嚇親陌生人
所以教定個仔要講比診所知佢有呢個症

想講 無謂糾結陌生人對你咩觀感啦
如果有啲熟啲嘅朋友 你不妨話佢知你有呢個症
咁大家會識得遷就&包容你
再朋友搭朋友咁識返啲會包容你嘅新朋友

Btw 聽講通常有阿氏保加症嘅人都好聰明
你有無咩野特別擅長/好勁的

最慘就係香港地已經好難揾到包容
以前小學只係未識應到小學個環境
而且無識得嘅fd
所以比較被動同靜
去到小二個陣個仆街老師帶左我去check
最後個結果話我有自閉
跟住班同學開始戲弄同欺負我
倒我書包落地下
我都試過上堂駁下老師嘴
比佢地睇下其實我唔係唔識講野
結果個仆街老師轉介我去check
今次就check 到過度活躍症
跟住就到老師歧視我
成日問我食左藥未
屌龍門任佢搬
CLS自閉同活躍兩個相反都可以check出黎
最慘個record跟到上中學
我嘅童年咁就無左

睇黎你打啲野都係輕度，重度都啲係唔會意識有問題

呢啲時候識先好丫

大家成年人，唔會睇人唔順眼就bully 人

大個啲人成熟咗應該會好啲
如果知道你有亞氏大家會調節返對你嘅態度，不過重點都係你唔好真係太怪小小怪其實大家都會包容

我都有呢個問題架，
以前講野好直接得罪人，無乜朋友，
同人傾計好少用手勢同人交流，而家用番叫做有少少進步
而家唔係話無朋友既，多數只有我搵人咁解囉
以往比較少有人搵我，而家頂盡2-3朋友個搵下我

我都想改善呢個問題，想社交順順利利。

A仔+資優
因為屋企窮，細個係咁被迫做pt ，好早已經可以扮到正常人
算係高學歷，盡量善用自己性格優點去開補習社，生活還算不錯
結過婚，但最尾都因為呢個病的性格離左婚

呢個post d 人開grp咁咪有朋友囉

每次埋堆我都唔係真係開心
仲要用能量諗點回應佢地
之後返到屋企仲攰
所以諗唔明點解d人出去挽，蒲會係減壓

其實講瘦咗著就靚都應該會炒 不過冇扎肉嗰句炒得咁大鑊
崩口人忌崩口碗 你就同個肥妹講瘦咗先靚
講句你鍾意咪得咪算囉，百搭

有冇得靠食藥或者社交訓練去改變㗎？
應該外人都唔係好睇得出？

係，小朋友真係好無助香港人普遍對呢D問題冇乜認知，教師欠缺相關培訓，呢方面國際學校贏晒。

巴打講多D分享吓經歷，正面嘅例子對各位病友好有用

我背曬中學有揸車啲老師嘅車牌

無㗎喇
喺香港呢個環境，人哋唔了解你其實就即係唔諗住去了解你（好似係）
你唯一可以做嘅就係獨善其身，去適應呢個環境

呢啲嘢其實係政府有責任再做好啲，不過冇人理

如果只係社交有問題
又好少話要入特殊學校咁嚴重
入主流學校+參加社交小組應該係比較正路嘅選擇
屋企好嘅話可以出去做埋1：1訓練
最怕啲諱疾忌醫 唔承認自己小朋友同Norm唔同嘅家長

A仔強大的記憶力，如果用嚟背pastpaper ，會好好用
我工作唔講on9野，但學生問題目，我連計數答案數字都記得，咁已經夠哂屈機

擅長自己記憶同分析能力，做出謀獻策的人
我都有同大學同學搞startup ，都係做分析，佢負責對外social

有乜興趣？巴膠鐵膠定乜膠？
仔定女？港女情格差得罪人係通病黎，無乜所謂啦。仔就難搞d。

我有留意你
你用錯方法愛你既女人，離開係必然

食藥就冇㗎喇
社交訓練完就頂盡99.9999%
不過訓練咗人哋就多數睇唔出

巴打聽落好似Sheldon Cooper

既然知道邊到出事
咁自己可唔可以控制自己換位思考或者改變？

所以先話後天係可以解決到亞氏保加問題
係因為無人重視先有社交問題

介唔介意具體少少？

可以

你地完全講中我心聲
我係a仔+資優
要扮正常同人社交唔係唔得
但係唔係真係開心 佢哋講嘅嘢其實我冇乜興趣 仲要扮有興趣咁去回應
我自己朋友係唔少嘅算係
通常都係單對單咁見面
不過超耐先搵一次
好細個已經發現自己慣咗自己一個人
覺得自己一個仲舒服
好似冇乜需要要邊個陪咁

無錯吖

所以中學我都唔信人只信自己
佢叫我去覆診
我理9得佢
最緊要刪左個record
一日係到都比人當係有異類
之後都洗到底
不過真係變左個人成日好寂寞

其實都係靠後天社交訓練

是但啦，我而家生活得好爽
早知早啲離

我係個種好在意人地睇法。。
人地輕輕咁話我 個句說話都會係我腦入面loop左全日。。

老母覺得我似有但係話冇興趣同我去check

亞氏保加同亞氏保加做唔做到朋友?

讀寫障礙+自閉
由細到大冇咩朋友

咁恭喜你揾到幸福既生活方式
亞氏保加應該都係耐得住寂寞個班人

唔好食咁多朱古力

我係一個好鐘意背野既人 以前背notes背ppt我可以連埋d標點符號一字不漏全部背晒出黎仲要背得勁快

我唔食朱古力thx

我好渴望愛情。。。好想體驗下。。。

其實我都係好在意d人點睇
有時遇到幾mean嘅人
雖然知佢講笑或者本來講野就係咁
但係我個心就un住un住
好想爆粗屌返佢但係又忍住
不過我又真係每一句潤我嘅說話都記得一清二楚

The best time to plant a tree was 20 years ago. The second best time is now.

一個人生活先最爽，唔使理人感受
我又冇上司，唔需要睇人面色
僅有的朋友又一早習慣左我的性格

自閉仔特徵，講野果時隻手成日要做無謂野，玩拉尺我可以玩2個鐘
而我啲fd 係睇到冇反應

如果父母只係因為亞氏而送我入特殊，我屌鳩佢哋一世。連dse/ib都冇得考。

巴打你口甜舌滑咁識講嘢係咪入錯黎

朱古力係ADHD禁忌姐

唔好check
一check到有嘅話如果唔入特殊學校
入正統學校佢地有機會當你異類
香港又真係有幾多人識包容
再講無咩人會真係分得到亞氏同自閉

btw 細個個陣入正統學校比人bully過

我平時係屋企望出面d車行可以望足全日

睇心情其實，有時好冷酷
我都懷疑自己係咪

我地都屬於自閉症族譜，根本就好適應自閉生活
如果想嘅話其實係可以有好多朋友，但要浪費大量精神時間，又唔係真係開心，覺得成件事好無意義

加上其實一個人又唔係有咩唔好，仲好舒服添，無咩非要埋堆不可嘅理由

不如揀個自己舒服嘅生存方法，無謂隨波逐流

一個人的確係好舒服想做咩就做咩 但真係好想試下現實中有朋友既感覺

有d人係需要係其他正能力既人旁邊吸收正能量
而家有網絡，多個宣洩同得到關注同認同既渠道

有啲咩要注意 分享畀同路人

係咪因為你會忍唔住將自己攞嚟同佢地比較
當然有朋友係好事啦
但係每個人都有自己嘅生活方式嘅 冇話邊個好啲

其實我諗講左都唔怕？
識耐少少講自己有 我諗朋友反而會俾多啲包容度同明白多啲 唔講人地可能覺得你唔識人情世故 但其實佢地唔知你唔想

如果結咗婚有咩要注意

最搞笑係人地以為我好多fd
不過只係中學個班
仲要係hi or bye
之後就再無之後啦
WhatsApp 仍然空空如也。。。
生活仍是一個人
連發夢都係一個人

其實上得連登都咁上下年紀，至少都中學啦點轉

上面有講過我本身好在意人地對我既睇法
我唔敢講係因為唔想人地當我係一個有問題既人

同感

睇吓係咪要小朋友，叫亞氏父母湊亞氏BB係災難黎

唔知點解 有親亞氏保加既係學校多數都會比人整過

+1，一日睇幾次

路過 算係高功能嘅a仔 我絲打
拍過四次拖 而家都拍緊
之前嗰幾次都拍得唔長
如果有咩要注意嘅話就係溝通掛盡量多表達同解釋自己嘅思路比對方知 因為你同佢嘅思路 邏輯好大機會都有差別
同埋正常人係有同另一半分享嘢嘅需要
盡量試吓同另一半分享多少少自己嘅嘢？
因為我自己本身係唔係好慣同其他人分享太多我嘅生活 覺得冇乜必要講太多野咁
但係正常人會接受唔到 覺得唔被重視
講到一嚿嚿添

之前有個post樓主話佢細佬日日用幾個鐘扮揸地鐵
做埋落車睇人上晒未既動作 每個站又跟足時間停
咁係咪亞氏保加症？

都明嘅 會擔心人地背後唔知點講 唯有選擇一啲識得耐啲嘅先講？不過大家都講得啱 樓主都好醒發現自己問題嘗試改善 唯有逐步努力 慢慢練習
當然無呢個問題嘅人都好難理解樓主處境 唯有同你講句加油

想幫亞氏仔含
快pm

男女關係入面吸引係一種張力
記住唔係討好，係吸引，賦予價值，同領導對方進入自己既世界

離晒題啦

因為好玩。亞氏BB都有D死穴，好似有個掣咁一㩒就會爆炸跟住俾老師罰，對於其他小朋友黎講係好好玩

我就唔敢講比人知
我只會用自己最舒服嘅方法
最基本唔想比人當係異類
經過小學我已經唔敢同人講
甚至中學咩都唔理要洗左個底佢
個陣都知依個社會係唔包容我地依種人
而家做到嘅只有獨善其身

與其話比人知等人地包容
我寧願辛苦小小模枋下佢地
帶住假面具都唔想比人當異類

我係，開始懷疑自己有呢個病

亞氏保加同社交障礙點分？

大個咗覺得自己兩樣都好似有，其實係咪要睇醫生?

網上對答係容易啲，因為有時間可以思考
同埋唔使睇咁多非語言訊息

例如睇慣tvb 你屋企人轉台做高清tvb 就發脾氣？

無錯呀，我細個嘅時候去到初中都係唔知人哋個感受，同樓豬有啲似又係講嘢唔望人呀嗰啲，仲會做啲我自己覺得好玩，但其他人覺得好奇怪嘅行為，我就唔記得咗自己係咩病不過嚟嚟去去都係嗰幾味嫁喇，我淨係記得學校因為我一年就多咗十萬蚊founding。

上咗高中倒啦就開始好小小喇，冇做咁多尷尬嘢，同開始識啲同人溝通多番啲朋友，我會響啲best fd身上學佢哋嘅對答or，實際呢真係好難就咁講，因為我而家都唔係好sure我係點扮到正常人，咁呢個學下嗰個學下，再加上日常嘅經驗呀，例如講完某句嘢對方就大閪面，咁閪多幾次就會深刻咗記得唔好再咁做嘩，跟住再加啲自己「旁門左道」嘅小技巧呀就都叫做做到正常社交咁喇～

人哋輕輕咁話你你會在意
而你又話自己同時會講嘢好直hurt到人

做唔到換位思考嗰啲嘅，試下講之前諗下自己會唔會想聽到人哋同你講你準備講出口嘅嘢
都係己所不欲勿施於人啫

靚仔？
我同你做deep friend

現實溝通好多時D人會focused on你嘅語氣同態度，而亞氏BB係唔察覺或者唔重視原來人地覺得你態度唔好，只係覺得自己講嘢好有邏輯好合理，點解其他人聽唔明或者唔理會。

我去邊都有個大概既藍圖係個腦 好少蕩失路 睇得多地圖 好自然就記咗入腦

同路人路過
30歲A0，朋友無多個

類似

想點deep
利申 非靚仔type

成日都係咁 但係冇驗過
留tg?

但係EQ 負值呢

有時aspergers同sociopathy都係一線之差

佢一定唔可以做交收嗰個
如果唔係每個月俾人打一鑊到似

樓主幾多歲?

搣時潘都聲稱自己係亞氏保加症患者，但我覺得佢好正常

心靈交流夠deep就會有肉體交流
又話樣令到你有好多fd我會判斷你係靚仔
比老師關照就估係奇怪樣所以老師會照顧多啲
邊樣先啱
不過亞氏仔好多都鼻大大個樣憂憂鬱鬱咁
好正好想幫佢地含

亞氏保加症的兒童絕大部分屬於高智能，在學習上並無障礙，部分更對數學、電腦及科學甚有天分。不少偉人年幼時，均屬亞氏保加症兒童，如愛因斯坦。

我

btw 以我所知
兩個都無cognitive empathy
而aspergers嘅affective empathy應該冇問題
反而sociopathy差啲

啱呀，原始社會跟本唔洗咁多社交所以其實冇咁識社交先係正路，到咗3～4百年前其實有亞氏保加/自閉/過度活躍跟本一啲問題都冇，最多米自己匿埋一二角做自己嘢，好似我同樓豬呢啲地圖L，方向感好嘅人啲人爭住要奶呀，仲邊有人理你咩唔識溝通，係近呢1～2百年啲人堆撚晒響城市度搞到好難唔同人大量交流先變咗有小小唔着數，喂大佬嘩，一兩百年要進化到變social撚邊有咁易，我俾夠五百年你進化對翼俾我睇下好唔好？，所以個問題跟本就唔關我哋自己事，我哋只係冇放咁多初始技能點落social度，而係放咗啲落第二啲更有用嘅技能度啫，我笑尻返你啲「正常人」睇住地圖都行錯路就真

咁唔怪得你冇朋友

A仔真係唔好諗拍拖結婚喇，對方肯我都唔信自己搞得掂，毒撚一個都可以巧開心

你好撚毒

我有個朋友都疑似係咁，講野經常九唔搭八又成日做話題終結者，但佢一投入某一樣興趣就會極度專注同投入，好多時同佢都傾唔到密計，因為講兩句就俾佢終結左個話題
但唔知點解又同佢做到10幾年朋友

想知邊到有得驗
利申 對巴士 鐵呢啲興趣大過正常人
手腳唔協調 成日聽唔到野 同人講野唔慣望人
要認真先可以睇到人身體語言
頗為硬頸 好聽啲叫堅持
同埋對好多野都無感 但反而成日燥底
反而社交方面比較好 同一般人冇咩分別
只係某啲特定場合會比較差
同埋反而同異性相處好過同性 但應該同成長環境有關

比較天然呆掛
中學會無啦啦比老師點名搬嘢做埋科長嗰份
可能因為本身冇乜惡意所以成日有同學走過嚟玩
不過最後都係自己一個

利申ching巴定絲

+1，一個人爽到爆，都唔明點解有啲人下下都約一大班人玩，又要約又要等呢樣等嗰樣，淨係等大家去個廁所都15分鐘，搞到行動勁慢，一個人我鐘意即興去邊就去邊食嘢又唔洗等位

利伸：都係會join正常一班人嗰啲社交

由細到大，直到而家都係唔明點解要做咁多社交禮節純粹見到其他人做咪照跟
細細個就唔想望人對眼，而家係做到夾硬去望，成個kururu 曹長咁

有朋友都有亞氏保加症
其實相處問題唔大 只係俾多啲忍耐力同埋耐性
佢地有時講嘢好搞笑 有啲似同小朋友相處咁

仲讀緊書定做野？
讀書可以試下問學校社工

可以打去問下
好似可以免運做assessment

幫大家開咗個tg谷圍爐，有需要就入啦
正常人米撚入嚟偷窺

大學

有可能架
似自閉症的特徵

試下搵學校社工
同埋上面好似都有人話有地方有得驗

上個月有條友係地盤畀人斬

試下打去問

係咪講野要諗好耐，又好易口震口窒唔敢望人對眼
我都係咁無朋友零社交，WhatsApp得老母同同事搵

中學個陣當老師所講既野唔合自己邏輯就會反駁佢
D阿sir miss就以為你好曳想作反

我會望耳仔/鼻/眉，始終望眼都係比較辛苦

驗唔驗重要咩

同異性相處好過同性呢樣啱喎

明呀，明明道理喺自己度，想clarify 返之嘛

如果最後係我錯都冇所謂，但要用邏輯說服我，而唔係擺起個長輩款

試過比幾個女仔追同追過幾個女仔 但次次都約左幾次都唔係好識打開話題
最後不了了之。。。

其實唔得，正確嚟講望眼之餘仲要望中眼珠
如果唔係個感覺都仲係好浮/好似望穿咗對方咁

真咩，但係我一直都咁做啲人都冇乜嘢喎

應該係你感覺唔到人地覺得你怪

又咁講，asperger既人係要自己搭建一套系統叫"與人相處的技巧"，就算做得到都只係因為你造咗呢套dummy system，而唔係你真係有呢種感覺

我都係咁
或者係冇同理心，比人話冷漠
其實係唔知點做，或者唔識點表達情感
有好識social嘅朋友話過 點會唔識表達？？
咁我真係唔識嘛
另外好多時都冇肢體語言，自己都唔識點表達

social norm 呢d嘢
做幾年sales見多d已經好d㗎啦

雖然性格上係唔適合
但做吓又冇壞嘅

是9旦啦，佢哋唔出聲話我怪我米算

btw得閒留意多啲先

我自己無感覺 但人地覺得我無望佢係唔尊重佢

咁多囡亞氏保加症發作唔知點駁落去

咁正常都冇理由無端端話你啫又唔係咩大問題

但如果有時間可以同屋企人做實驗

分別望住對方眼/眉/鼻/額 睇對方感覺
或者掉轉叫對方咁望你，你可以feel 下

我識一個人
中學經常搞事
搞到冇女仔like佢
出咗嚟做幾年嘢
聽佢講返雖然忍耐力都係低
有時忍唔到都會發作
但談吐上叫好咗d
講嘢雖然都係衝口而出
但至少識講聲sorry

叫有進步㗎啦

如果一兩句正常都會望人眼既
但如果傾好耐計一路望住人會令對方唔自然
咁就可能會望下第二度或者唔正面面對對方
我有接觸過亞氏保加/A仔
明明企係度同你講野，但個人向左另一個方向
或者向住你但唔知望邊咁

你冇感覺因為你get唔到望人同尊重人有咩關係
而呢啲係social norms
你唔做人地就會覺得你怪

應該係智力高補救番

我自己對street fashion好有興趣 我成日抄ig d型男著衫
所以都幾多女仔埋身 不過自己唔係好識比反應 或者就咁走左去

上面太長唔quote了
我由細到大reading同writing都好差。。。

有jj的絲

咁慘架....有時都唔知咩係有性格，咩係亞氏保加症，好在玩game都係carry人過班唔係我都以為自己有亞氏保加

你有女都好啦
我成個中小學比人當係傻仔
根本一個朋友都無
莫講話女性朋友
而且話題依樣野好講興趣
有亞氏嘅人係難d接受新野
所以好難從興趣入手

唯一可以做嘅就係盡快揾到自己興趣

小學嗰陣係咁 成日比老師屌
中學學識咗就冇再9up

可能我不嬲做開痴線嘢，啲fd已經慣咗

有女仔埋身唔代表有朋友。。。
因為佢地同你接觸完之後佢地就頂唔順了

想問下絲打有咩特徵
聽講男女有分別
我都係絲打唔知上面巴打嘅經歷可唔可以參考

講平時同人講野呀
即係唔一定係熟既朋友

不過你覺得冇問題就得啦

點樣診斷

少機 不過應該唔係你嗰type

點解仲會有人用依個名。。。。

亞氏保加症 (Asperger Syndrome) 曾被歸類為自閉症 (Autism) 其中一類，自 2013 年起，美國精神醫學學會出版的《精神疾病診斷與統計手冊(第五版)》已將亞氏保加症歸類入自閉症譜系障礙 (Autism Spectrum Disorder) 當中。

我都係智力高補返
我小學個陣都知香港係容納唔到我地班人
於是中學唔再信班所謂老師 社工
我決定唔再跟佢地指示覆診

同時覺得自己一個解決仲好過揾班所謂老師
佢地好多時口疏講左我地出黎
搞到成班老師小息問我食左藥未
試問仲可以依靠佢地咩

所以我而家開始模枋人地
開始有返一兩個朋友

講1至2句就會望嘅，講長啲就會開始望其他地方，同埋睇場合囉formal啲米扮正常啲，同啲差唔多年齡層就會做返膠膠痴線佬，seminar完咗周圍啲人會互片呀傾下大家搞咩咁，都好似冇俾人發現，我而家都分唔清係啲人覺得怪又冇表現出嚟定係真係我扮到喇，有乜所謂我，我開心就好了

exactly
我同我女朋友都係因為咁成日鬧交

叫高能自閉症一般人會聯想到自閉症，叫番亞氏保加症咪好囉其實

病就係病 你等於叫個抑鬱症既人諗野樂觀啲
佢可以知道自己既病會有咩病徵 但好難單靠意志改善

明白你憂慮，可能你細個有咗童年陰影。但其實唔講又唔代表大家見唔到你怪只係唔知你咩原因怪
講咗大家都會知道係因為亞氏保加先咁樣，對於你怪嘅容忍程度會高啲
不過始終都係你個人選擇，揀個自己舒服嘅方式生存就得

我夠畀人話亞氏保加症
跟住依家成日social幾多friend
根本係你同多數人嘅興趣唔同
同埋嗰陣冇乜朋友就畀人話係病

過正常人生活你都痛苦一生咁你死撚左佢好過啦

我想講因為啲咁嘅假病
畀人安排去咗特殊學校
佢哋先會一生痛苦呀

我本身仲諗住冇人會入

agger

同路人路過
聽老母講勁細個嗰陣因為未講過野去睇醫生 結果診斷咗
讀緊小學中學嗰陣成日都要去睇醫生同上埋哂啲一鳩社交訓練堂
前巴膠鐵膠 不過留意啲機械嘢多啲 小學成日上wiki研究啲車 中學少咗留意呢啲嘢 到呢排又開始留意返
小學係人都識（至少同屆同大部分老師識我 試過去家姐中學都俾嗰度啲小同相認返）低form試過一瞬間冇朋友做 到高form總算識到第二啲人 不過f5暑假衰on9講錯野搞到個fd同我絕交

聽老母講細個去過做啲智商test iq 有120 不過完全唔撚柒鳩覺得自己有 DSE考到成pat屎咁 宜家讀緊polyhd eie同讀屎片冇分別
勿相認

到佢哋入咗特殊學校嘅時候
日日要對住班講嘢都難嘅自閉症同學
有啲重要真係弱智嘅完全溝通唔到
DSE又唔知有冇得考 大學都讀唔到

有亞氏保加症都會被安排入特殊學校嫁咩

聽講真係自閉果D好似有機會

我係低form成日畀人欺凌
搞到好怕醜唔敢出聲同social
同時又太鍾意中史歷史嗰啲嘢
之後就畀人屈我有亞氏保加症

我覆緊佢

由細到大都會對一啲位好執着 就會好易發脾氣
細個嗰陣對地圖好着迷 日睇夜睇
講一啲自己着迷嘅嘢會唔自覺越嚟越大聲 好興奮 完全唔發覺對方已經唔想聽咁
我啲思路有啲奇怪 舉個例子 我會睇到A同B個連結 然後就會好興奮 覺得有啲理論咁 但係其他人會唔明不過我都係資優 唔知關唔關事
好鍾意做一樣嘢嘅時候會不斷不斷咁做 好involved 可以做成日eg.寫字
不過我算係高功能少少嗰啲 社交能力都從模仿適應到冇乜問題 雖然點都有少少位係有啲奇怪同執著 但對住唔熟嘅人會控制自己

我同你一樣
都係鍾意睇地圖地圖撚

痴撚線

反而我中學嗰陣冇乜人知我有亞氏保加 even佢哋完全唔知呢個term

你唔講根本都冇人知
所謂嘅阿氏保加就係興趣特別
搞到讀書嗰陣時嘅社交好差
之後升u做嘢慢慢就會有所改善
咁唔排除有啲人根本就冇改過
我就最鍾意返pt sales
起碼唔辛苦又唔會悶

亞氏保寶仲有生理上嘅特徵例如對聲、光、氣流非常敏感，會唔舒服/嚇親
又可能會對溫度唔敏感，眼身同肌肉可能有啲唔協調咁，食野又千篇一律日日食食好多年都唔會厭等等
唔係樣樣都會有，但一樣都唔中就應該真係無

仲有解讀出錯，呢個真係唔係亞氏保寶唔會明點錯法

中意做sales咁你可能真係唔係喎

可能我病好番曬

通常自己講野hurt到人個啲，都係我自己聽返唔會覺得有問題，所以唔知原來其他人覺得有問題

即係如果我問今日我著得好唔好睇，對方直接講好醜樣
我淨係會覺得：哦，乜好醜咩，咁換咗佢啦
因為亞氏心直口直，唔會諗太多

但原來有啲人聽到唔係咁諗，會覺得你唔識做人
要撞好多板先知邊啲係唔講得
而就算知咗，以後識得點應對，so far都仲係唔明點解人地聽到會唔舒服

係咪絲打？聽講女亞氏保寶情況係會比男好啲

你呢個例子算直接，記住以後唔好嘅嘢唔講就得。

俾多個例：
人地攞包薄菏糖問你：「你要唔要薄菏糖呀？」
你好有禮貌咁答：「唔洗喇，唔該。」

原來人地意思係覺得你口臭

香港新一代普遍係難同人深交
通常冇咩PASSION
而且一係厭人啲小小事

係

唔係一定數理叻，男亞同女亞唔同的

個個都係初中比人bully
細個完全自閉困係自己小世界入面，初中開始進入社交社會先發現完全唔識，就出事了
到高中有咗前3年嘅經驗先勉強維持到正常社交

我都係女，之前睇過研究話女情況會好過男少少，因為女仔本身就係同理心高啲，比較社會性，會通過努力融入群體，而且女性群體包容程度比男性群體高
但因為咁所以女亞氏比人忽略咗，好少比人發現

就算冇講錯野，都有機會比人鬧

咁呢個我同過好多非亞氏嘅人講佢地都get唔到，應該唔係亞氏問題

我性格只係比較唔討好啫。

香港係咁，乜都要同人一式一樣。唔同就係異類，係有病

有勁多都似係反社會人格

同埋我試過話人地個姪女肥，比人屌關我撚事
話叫我講之前諗下自己想唔想聽到
我好迷茫，因為我真係唔介意聽到........
即係如果人地話我老豆肥..我只會覺得「係呀我老豆好肥」，咁我老豆係肥呀嘛
個陣真係又迷茫又驚，唔明做錯咩，呆咗係到差啲喊

其實到宜家都唔太明點解唔講得，純粹學識咗唔出聲，愈來愈自閉唔敢講野，怕一開口就得罪人

評論人哋外表真係冇禮貌呀嘛，body shaming

係咪吹ga ja
你講既症狀 我中曬 但我覺得我正常

我都係咁
係咪有病

有冇人試過無啦啦喺褲袋攞袋茶葉蛋問人食唔食
過一排有人講起先知好似好on9

怕有眼神接觸
可以試下先望人哋個鼻

感覺呢個po已經有啲人似sociopath多過亞氏保加

我覺得一個好大既分別在於亞氏保加係好尊重規則 而反社會係去破壞規則

但佢地都成日話9我太瘦排骨平胸乜乜乜我都無嬲啦，點解我講就唔得，佢地話我就得真心唔明點解係咁

唔好諗住多朋友就係好事而強求
朋友既野幾個真心既就夠
既然係真心既,你有依方面問題佢地係會理解

HI BYE FD果D真係要唔要都罷啦

若果真係搞唔掂既話,自己獨處都未尚係一樣出路,總好過只得到一班表面上無乜野,但係原來會用針拮你既所謂朋友

我都係咁所以要成日觀察再copy佢哋嘅行為，每次都係諗佢哋點諗，而唔係我自己點諗，好辛苦

呢個真
我對數學一竅不通
但文科嘢就好有興趣
利申 男

佢地座右銘：上連登，預咗啲人咁架啦

有可能係同一舊基因黎，睇過研究話有呢類病嘅母親生出黎嘅仔女會有sociopath OR asperger
有機會係同一樣野嘅唔同形態/表現方式

利申我屋企中晒

真心朋友，冇得強求
依個我認同
點頭之交，太多，但其實冇咩意義。

我都冇端端比幾個表面BEST FRIENDS 害過。
仲要你估佢唔到。諗起依啲人都（支力）

ASPERGER，我以前有個中同都係，但做到好朋友。佢講野係直，但起碼佢冇惡意，佢對人好好。所以我冇MIND。

SOCIOPATH，我真係識過四個，都係小／中同。
真係比佢地害到甘。

我對數字好敏感 但數學運算又好普通

你地鐘意食D乜
眼睫毛短定長
額頭細定額頭大

我屋企人已經係sociopath 真係害人害到雞毛鴨血咁慘
但更慘係佢地唔係存心惡毒要害人，而係根本無諗過其他人感受，淨係自己想要呢樣野，就諗辦法得到
中間嘅過程害到幾多人唔係佢考慮範圍，佢亦唔會內疚

真係好恐怖！

其中一個女中同嚟，初初對我冇咩野，點知有日測驗派券，知我高分過佢，就日日當我仇人咁，周圍唱我屈我依樣嗰樣。
一聽到啲人讚我，就扼實拳頭，叫啲人唔准讚我。

啲人話唔覺我有問題，佢就格硬洗人腦。講到我有幾衰，得幾衰。

去到有次比賽，我攞冠軍，佢三甲都冇，就成日冇端端大大聲鬧我。冇神神打嚟猛叫我死。

但有事搵你幫忙，就360度變，好聲好氣咁。

轉個頭，又害你。

後尾啲人話佢其實反社會，為咗打低對手，可以乜都UP得出。

+1 我就係細個唔聽老師話
可能係咁就比老師捉左去check話我過度活躍
我初初入小學靜個陣個人內向d
又捉去check自閉
根本個標準就係跟社會主流

又好似係
食住煙睇街景，咁就一個下晝

你肯定你要問一個失敗左的人？

樓主我中曬你八成嘅症狀
只係社交方面慶幸未遇到障礙
有好多朋友仔
但自己好主觀
一覺得對方唔係自己同路人就會唔想濕佢

亞視補家政

巴打仲識自嘲
同埋你會認清問題同埋想改善 呢個心態已經好好
不如試下去興趣班/義工/交友app識人
有冇一兩個真人朋友熟嘅？
叫佢地幫手介紹下其他朋友一齊玩
我有個朋友都係亞氏保加
介紹佢同多啲唔同嘅人社交之後好咗好多
佢仲同咗個我介紹嘅女仔朋友拍拖

我都有亞氏保加症 self-dianosed的
我比較好彩 讀書時無被人bully
反而係畢業之後出來工作先被人bully
做細嗰陣就唔使講 就算做到lead 都係一樣 下屬唔聽你支笛好多事都要自己做番 好辛苦
好彩我呢兩三年我炒coin炒期權 宜家已經退休唔使再對住佢哋

67 全部中曬
一有啲低頻聲個人就會好辛苦
早午餐日日一模一樣都唔厭
解讀出錯唔算嚴重

點解一定要有所謂正常社交關係

我有唐氏綜合症

你細個有冇試過自行改善

應該係有咋人有自己都唔知

係咪興趣太偏太窄?

成人嘅服務係比較少，不過都有

帖主係已經diagnosed

我估未必，有依個症嘅人, to one another 都可以好唔同

都係，隨時比人笑/玩

有時唔出聲好過出聲

唔係囉，其他地方有依個症嘅人都會喺社會上遇到問題

高iq嗰啲好似少數嚟

有冇睇"前面展望"片

毒撚唔一定係

鍾唔鍾意搵路?

要瘋狂做self-censorship

冇藥專門針對依個症好似

無睇呢種view 我多數會睇係窗邊望出去個d

你任何人都唔使應對咪唔使改囉

認同你嘅睇法...我細個嗰陣都係有呢個症，不過同時都係高IQ...你講嘅邏輯能力同專注力去適應改善症狀，我細個嗰陣時都係咁樣克服 當習慣咗用邏輯去處理人際關係，而家基本上冇人相信我曾經有呢個問題

鐘意search某個點到某個點既路線算唔算

有亞氏保加症嘅朋友
最重要係有個好朋友（廢話，其實好難）
表達能力好嘅同時，又有耐性去指出佢嘅對話有咩問題/會造成咩誤會
慢慢改佢啲對答之餘，繼續正常社交

亞氏保加其實冇乜嘢，係以前啲教蓄西又唔識處理，
一下標籤人做問題學生，所謂嘅正常人學生又會跟著笑佢
根本冇畀機會人哋適應正常社交對話

渣車係咪註定做公路炸彈

再有人緣嘅人，都會同某個數目嘅人夾唔嚟
aspie夾唔到嘅數目，比一般人多
是事實，又如何？
壽命有長短，人工有高低
代表乜？賤格d?
你都唔會討好全世界嘅人啦
我朋友數目比你少
唔代表我無朋友
更唔代表你比我開心d

ASD同ADHD都可係共病

有啲其實讀書好唔掂

睇完個po覺自己係
friend唔多，無一個固定圈子(我啲fd互相都唔熟/唔識)，埋唔到大部份嘅堆，一大班人唔會點出聲(單對單都係對方多嘢講)。都可以搞下笑嘅
一路都冇異性fd
好細個嗰陣係交通迷，會記巴士同地鐵路線，喺屋企扮揸車，自己畫地鐵路線
不過講嘢唔算直接，係隔唔中會衝口而出講咗心底話(即刻知自己瀨嘢)，固執行為都冇，小學之後冇再特別迷一樣嘢
脾氣幾好，幾就得人

應該唔係大部分都高智力

限聚惡法APPLY唔到

同女人講嘢要好小心，如果越望越低人地可能以為係咸濕佬

驗完可以有後續---跟進

有時自己都可以修正的

唔一定，有啲係對文字有興趣

美國依個係咪其中一個standard嚟咋?

你幾大?

Year 1

點q樣可以self-diagnosed

都應該算嘅

有時冇計，我都冇朋友，但係要出嚟做嘢，所以要學點樣應對啲人...

千禧年代出世? 咁你細個時啲service可能都好啲?

想問下你推薦邊間

唔知呀，不過都冇咩揀擇o架喇

唔識評論至少冇上面一啲巴絲咁慘

我細個都係咁樣
另外追左幾頁 樓主講既症狀中9成
係咪都係有亞氏保加症。。
如果呢加想去檢查可以去搵心靈醫生？

因為香港對依樣嘢嘅認識好似千禧年代初先有，我估以前啲醫生都未必識添

如果係醫學角度定義黎講緊係無問題
不過問題係老師或者社工對個症認知唔多
有時可能係個小朋友唔聽話都可以捉到check

咁問題就黎啦
個醫生係根據d咩黎斷定有病定無病
小朋友個日常生活定係聽返個社工同家長講？
老師又根據咩指標黎衡量轉唔轉介學生去檢查？
係依個社會生活節奏急速又難保老師同社工唔係因為私人情感或者主觀定義而一時作出錯誤嘅決定？

又或者好似我咁有苦難言，細個唔識解釋返比佢聽
？

而且香港真正做到包容有幾多個人，睇下歧視問題搞左咁耐就知唔搞，而且香港對精神病認知又唔多，又曾經試過有痴線佬係港鐵縱火，所以當有人知你有依個症，你見到嘅就會係一個個戴有有色眼鏡嘅臉孔，覺得你係痴線

所以政府應該係可以做返好d

同情你。我都覺得喺香港做先生人工咁高應該多啲訓練同埋certification
去到diagnosis嗰度都係唯有相信專業，佢地有一套tool嘅，睇嗰個人之外都要問下佢身邊嘅人，包括屋企人、父母，當然遇到仆街教畜又真係幾運濟...

社會觀感就真係要長時間。近幾日睇到單新聞，有個人喺巴士同聽障父母用手語溝通都畀人取笑

咁其他有tool都唔一定100%斷啱症
可以係有巴打都係因為教畜而搞錯
而且香港醫院都係跟足程序做野
但係醫療失誤都唔少
而且個陣個仆街老師幫我排期睇公家醫生都用左大半個月
仲有就係d青山容納唔到嘅症人係可以接受社會復康
住公屋就知有好多白卡
證明人手同資源都唔夠，包括精神科
因為咁就好難100%sure佢睇啱症

不過佢個決定係依個社會風氣下就變得好重要
每次見個醫生都唔夠5分鐘
佢係唔係真係了解到真正嘅自己？
因為連我自己都唔知真正嘅自己係點(細個個陣)
佢一個決定隨時令個病人受盡歧視或者欺凌
只有自己經歷過就會感同身受比人歧視係點

所以咪覺得既然咁易就改變到，係咪真係有病
所謂亞氏其實只係童言無忌，細路仔講錯嘢根本就好常見，平時就係天真，睇完醫生變咗有病。

際遇好壞真係好影響ASD患者嘅成長
運濟嘅話 身為同路人我都口臭講多句 獨善其身啦

畢竟ASD患者都係社會入面嘅少數
我就唔係好期望呢個社會

呢度我戴咗頭盔先
我好相信香港一定會出單A仔斬人嘅案件
真係發生嘅話 我會第一時間開香檳慶祝

咁大個重點冇人講？

點樣可以炒coin炒期權兩三年退休？

靚女？

我都試過啦

改變唔係易㗎，同埋自行修正未必一定咁好，因為方法同方向未必一定正確。比如知道自己成日講錯嘢，咪唔講嘢囉，但係咁好消極bo。有啲問題亦都未必可以自己處理到

我有少少明你，當然有misdiagnosis嘅可能性，始終你去公立嗰啲就真係差啲，政府好似冇點大幅度改善服務同政策，尤其是資源，平時排其他嘢都排好耐。

可能已經有，不過冇check到佢係

炒Coin其實嚴格上都唔可以算係炒，2017年用畢生25萬港紙積蓄買左一堆coin持貨三年，有一隻由$0.16升到$12.5美金獲利五十萬美金，之後就將呢筆錢放係美股期權度每月用一啲strategy去賺期權金。期權的話財經台的OT爸用緊同我類似策略，可以參考佢的Post

我做過好幾個Assessment Test 都話我有Autism，呢個係其中一個：

上面個測試我AQ38,EQ得14

行街記曬啲車牌算唔算亞氏保加症

同你好似
唔知自己有冇
翻工愈嚟愈唔想講野

比人話過好細心留意到好多細節但組織唔到
偏愛推理game算唔算好窄嘅愛好

己自不欲
勿施於人

應該唔係單單做下Online test就可以話有/冇

你留意到你自己嘅社交麻麻嘅時候，
你嘅意識都幾高。
不過社交呢個問題，後天可以執。

你自己都有逼自己去改善自己嘅行為。
肯踏出呢一步已經好好

Lunch 哥?

社交困難係要訓練同指導，
如果只係得責罵，
可能會有反效果。

係啊，不過服務始終唔係太多。

你係想傾啲深入啲？定係自己有興趣先會投入討論？
不過年紀大啲社交的確會小左....

有得訓練嘅，
不過比起細路就要付出更多嘅努力。
因為好多野已經定左型。

我細佬都係
屋企人當佢觀音咁養 當到少爺仔格
但返學會識扮正常
讀書勁所以會教同學
所以可能教嘅過程改善咗佢表達能力
聽講都仲有朋友
但有女同學溝佢會直接鬧人同block人
諗佢呢世都無另一半

通常正式要搵精神科醫/臨床心理學家去評估先可以作準

同人社交方面有冇問題？

香港嘅話有冇話邊到有得Check

笑左
其實有另一半都好易離婚/生出黎都會遺傳

亞氏保加係堅守自己嘅原則？

我係
細個做功課一定要順序做就算有題唔識都一定要做左個題先唔可以跳第2題做左先

首先佢有可能有
早排夢見佢有女朋友 但條女係痴線嘅
但覺得好make sense

一定啦，自己test邊準o架

有好多野可以做
試下去做評估，睇下個診斷先？

有得做評估

咁你而家有冇治療？
越細個得到治療
越容易改善症狀
(雖然唔會完全消失)

講錯說話 令人不安就可以留案底？
願聞其詳

你要做嘅嘢係，將人嘅溝通方式同情感電腦化，然後模仿佢哋
乜嘢時侯會有咩情感，
乜嘢condition 下要講大話，
乜嘢時候想聽啲咩同有咩signal

其實亞氏保加症嘅人係好高級嘅人工智能，只要有足夠嘅database 無人知你係有問題，只會當你神人

越睇越覺得自己同呀媽都有 我媽又係好你媽咁
我自己又唔多朋友 又唔識延續話題 越黎越摺

我就係咁⋯⋯⋯⋯

我好你少少 有個好好嘅男朋友

我代佢多謝你冇離開佢

其實呢個病影唔影響讀書
有無巴絲可以讀到上master /phd

關咩事

上到master

Ass Burger

亞氏父母未必一定pass到個病落小朋友度
不過正常小朋友對住亞氏父母都一樣係災難嚟

BTW亞氏不論男女都好難同人維持關係
莫講話另一半，連酒肉朋友都未必有

留名 有個亞氏保加症既另一半
佢好多思想同行為都同一般人唔同
我有時都唔知點理解佢好 開始覺得攰

你聽Iann Dior個人都唔會鳩得去邊既
你知到自己有咩問題 有心改 都好
加油

正常
我試過比人話好難同我相處...

咁佢地有冇講原因？eg語氣問題、表達方式

你發現同覺得自己有問題，即係有得救。
努力啲改變自己，改變自己係好難。
衣著，說話技巧，身體語言等等，一開頭要變係好大壓力而且唔係一時三刻做到，加油。

利申過來人

我都覺得我有社交障礙.
我唔怕去接觸人. 但係同人一齊唔知有乜講

同樓主好多地方都好似
細個係靠模仿其他同齡人嘅行為說話先識同人相處
到而家都仲係

利申小學係過度活躍

你地有冇以下工作問題？

1）成日理解唔到或理解錯上司要求，見其他同事一聽就明，我要諗同估，仲要估錯
2）文件上成日睇漏眼
3）成日都唔知點解得罪同事，自己回想一次都唔覺自己講既野有咩問題，但佢哋會係背後話唔好理呢啲人（我）啦
4）成日俾人話我要畫公仔畫出腸
5）俾人話你講野咁直架
6）返工埋唔到堆就梗

而我只是一個小小的文員，成日諗係咪要去弱能中心返工

唔係弱能
可能係中自閉症譜系
想法解讀能力較差

推薦你睇下本書叫人性的弱點，本書個名改得唔係咁好，佢係講如何和他人相處，曾經熱賣，認真睇相信幫到你，enjoy 。

可以試下打去 搵社工睇下有無服務幫到手

點唔同法？

你覺得自己而家重有咩問題？

1) 你唔係老細肚入面條蟲，唔係好大錯就算
3) 5) 返工試下少講少錯，由十句變一句直都已經會觀感無咁差
6) 同事唔一定係朋友，返工係賺錢

4) 呢樣就無得改，唯有接受

好多野其實係自己太執著
我無真係check 過有，但睇過本書叫the curious dog incident of the dog in nighttime

Asperger 嘅人有缺點，但都有優點
嘗試搵自己嘅優點，接受自己

唔識同伴侶相處，同佢一齊耐左就會表露番以前既說話方式，有時會hurt到佢。又有時觀察唔到佢既表情含意。

- 有些亞氏保加在部分情況下做事並不準確，可能因為沒有興趣而不會用心留意細節，覺得相差少少也沒有所謂。有些亞氏保加朋友在所有情況（包括有興趣的事情上）也不準確，因為他很抗拒記細節，平日多用直覺處事，別人問他為何用這個方法處理一件事，他只能說「應該是這樣」但說不出其原因、又舉不出一個例子。
- 有些亞氏保加並不適合處理數據、文字，可能是覺得太沉悶，或者因為視覺敏感，當望着大量數字、文字會有頭暈眼花情況。
- 有些性格內向的亞氏保加並不喜歡完全單獨工作，因為覺得長期獨處太沉悶，有時也很享受自己在群體中靜靜地聆聽別人的新奇想法，但部分亞氏保加誤以為純粹陪伴在別人的身邊就當成有交流、有社交。
- 有些性格外向的亞氏保加很喜歡交流，但因為未能掌握社交技巧而到處開罪別人，例如：太坦白地說話、不知道需要給別人發言的機會、經常提問別人、不知道要按處境和對方身份調整自己的言辭。
- 有些亞氏保加不適合做長期重複工作，因為太沉悶而感到人生很空虛，反而喜歡新事物、新思想、新發明，希望社會有進步。
- 有些亞氏保加非常在意別人的看法，對別人或自己的思想和感受會很敏感，會伴隨敏銳的洞察力，對外界的人和事也顯得很關心，別人會覺得這些亞氏保加很細心、有愛心、有智慧，別人從外表看不出他有自閉症。
- 有些亞氏保加很喜歡模仿一些動作、言語、聲音，除此之外有些亞氏保加喜歡模仿別人思想和感受，有些亞氏保加更會讓自己的思想代入別人，甚至代入動物、死物、知識，是為了體會當中的感受、領悟當中的意義。

咁既程況有咩工適合？

以前返pt個陣比個manager問我有無老師話過我腦有問題

我冇伴侶，感受唔到

做腦細

我都係 你講既我全部都有 我仲要成日俾人話兩句就辭職

咁你心靈會唔會脆弱左d...

輕微嘅話可能真係有用

加油

想同你做朋友